美擬派隱形戰機輪駐南韓

美擬派隱形戰機輪駐南韓

頭條

0:00

北韓核武和導彈威脅與日俱增，區內各國正尋求向北韓施壓和提高震懾力。美國據報正考慮派出F22和F35B隱形戰機輪駐南韓；日本防衞省則正研究以高能激光攔截導彈。

韓聯社昨在北韓核試前引述南韓政府消息指，美韓正商討如何增強威懾力應對北韓威脅，其中包括美國派出戰略隱形戰機輪駐在南韓的烏山或群山空軍基地，每季輪換一次。消息人士指由於美國仍堅定對抗北韓挑釁，對加派隱形戰機輪駐南韓態度正面。

美國不時派出B1B等戰略轟炸機到南韓，但今次考慮再加派其他王牌戰機，反映北韓核武和導彈計劃威脅進一步增強，南韓要求美國提供更強力和有效威懾力。專家估計美國將應南韓要求加派戰略武器，甚至部署核武。

F35B隱形戰機

日研高能雷射攔截導彈

至於日本方面，傳媒報道由於北韓現時用難以攔截的高飛軌道發射彈道導彈，正研究由戰機或軍艦發射高能雷射照射剛發射的導彈，令導彈在加速階段無力上升，甚至造成破壞。日本防衞省在2018年預算中，已撥出87億日圓（6.17億港元）作研究費。

俄羅斯方面，今年5月開始營運、首艘來往俄朝的萬景峰號，受聯合國制裁北韓影響，利潤低迷，未能支付港灣使用費被拒進入俄港口，面臨停運。分析指，俄羅斯早前出動轟炸機飛越朝鮮半島上空，是向美國和中國示威，有意進一步介入北韓問題。

韓聯社/中央社

相關新聞

專家：特朗普要考慮談判
頭條 4小時前
中國東北民眾嚇壞：樓都晃了 當局啟動二級應急預案 監察核污染
頭條 4小時前
地下核試有洩輻射危險
頭條 4小時前
氫彈威力可達原爆數百倍
頭條 4小時前
原子彈、氫彈與助爆型裂變武器原理與威力比較
頭條 4小時前
美或退出與韓貿易協定
頭條 4小時前
核試料對港股震盪不大
頭條 4小時前
北韓：成功試爆氫彈朝歷來最強 引發6.3級地震
頭條 4小時前

日本出高達啦

淆底呀？人地未有核彈個時又唔做野，e家人地連氫彈都整到啦

咁即係冇派嘢過去啦 因為隱形呀嘛

有埋氫彈更加唔敢做野

開始支持金仔打鳩仆淆底獸

派架戰機去搞乜 本身韓國都有F15k，係就送幾支核彈過去，發射權比南泡咪仲好